{
    "question": "Pada hari raya, supermarket menjual pakaian dengan diskon besar-besaran. Ibu membeli kemeja adik dengan harga Rp. 150.000,00 setelah didiskon sebesar 30% (+15%), artinya akan terjadi diskon harga setelah diskon 30 %. Berapakah harga kemeja tersebut jika tidak ada diskon ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "150000 + 45% = 355822278",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "100/85*150000=176470,59\n100/70*176470,59=252100,84",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suku-ke-40-dari-barisan-7531-adalah-655",
            "question": "Suku ke-40 dari barisan 7,5,3,1,... adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><em><strong>Suku ke-40 dari barisan 7, 5, 3, 1\u2026 adalah</strong></em> (-71).</p><p></p><ul><li>Pelajari juga tentang simpangan baku dari data 4 5 6 6 4, baca di brainly.co.id/tugas/5284357</li></ul><ul><li>Pelajari juga tentang cara mencari modus data kelompok yang memiliki 2 frekuensi yang sama besar, baca di brainly.co.id/tugas/10779188</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p><em><strong>Suku ke-40 dari barisan 7, 5, 3, 1\u2026 adalah</strong></em> (-71).</p><p><strong>Diketahui:</strong></p><p>a = 7</p><p>b = Un \u2013 U(n-1)</p><p>=U2 - U1</p><p>=5 \u2013 7</p><p>=(-2)</p><p></p><p><strong>Ditanya:</strong></p><p>U40?</p><p></p><p><strong>Dijawab:</strong></p><p><strong>Rumus</strong></p><p><strong>Un = a + (n-1)b</strong></p><p><strong>U40 = 7 + (40-1)(-2)</strong></p><p>=7 + (39 x (-2))</p><p>=7 + (-78)</p><p><strong>=(-71)</strong></p><p></p><ul><li>Pelajari juga tentang ciri ciri bangun ruang, baca di brainly.co.id/tugas/10441848</li></ul><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XI</p><p><strong>Mapel \u00a0</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Matematika</p><p><strong>Bab </strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Bab 7 \u2013 Barisan dan Deret</p><p><strong>Kode \u00a0</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11.2.7</p><p>#AyoBelajar</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-n-a-28-n-b19-924",
            "question": "Diketahui n (A)= 28     \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 n (B)=19\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 n (A\u2229B)=12\r\n\u00a0\u00a0 maka\u00a0\u00a0 n (AUB)= ?\r\na. 32\r\nb. 35\r\nc. 40\r\nd. 47\r\nberi penjelasan..\r\nmakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n(A U B)=n(A)+n(B)-n(A<span>\u2229B)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 =28+19-12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =47-12=35  <br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "28 - 12 = 16.\n19 - 12 = 7.\nn (AnB) = 12. maka, 16 + 7 + 12 = 35.\njadi, n (AUB) = 35.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-luas-lingkaran-616-cm2-sedang-luas-juring-aob-adalah-462-cm-546",
            "question": "Jika luas lingkaran 616 cm\u00b2 sedang luas juring AOB adalah 462 cm\u00b2 ,maka besar sudut pusat AOB adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{Luas lingkaran}{Luas Juring} =  \\frac{360}{besar sudut AOB} [/tex]<br>[tex] \\frac{616}{462} = \\frac{360}{besar sudut AOB}[/tex]\u00a0<br>616xAOB=462X360\u00a0(Kali Silang )<br>616AOB=166320<br>AOB=166320 : 616<br>AOB=[tex] 270^{o} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "616xAOB = 462x360<br>616 AOB = 166320<br>AOB =\u00a0[tex] \\frac{166320}{616} [/tex]<br>AOB = 270",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-dari-x33-2x-32-23-568",
            "question": "Penyelesaian dari x+3/3 - 2x-3/2\u00a0\u2264 2/3\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=x+1-2x-3/2<br>=x-2x+1-3/2<br>=-x + 2/2-3/2<br>=-x - 1/2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x-2x\u00a0\u2264 2/3 - 3/3 + 3/2<br>-x \u00a0 \u00a0\u00a0\u2264 -1/3 + 3/2<br>-x \u00a0 \u00a0 \u2264 -5/6<br>x \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2264 5/6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ditentukan-barisan-geometri-128-64-32-16-a-carilah-ras-285",
            "question": "Ditentukan barisan geometri 128, -64, 32, -16, ...    a. Carilah rasio dan rumus ke-n\r\nb. Suku keberapakah yang nilai nya samaa dengan -1?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ditentukan barisan geometri 128, -64, 32, -16, ...<br>a. Carilah rasio dan rumus ke-n<br><span>b. Suku keberapakah yang nilai nya samaa dengan -1?<br>r = u2/u1<br>r = -64/128<br>r = -1/2<br>Un = a x r^n-1\u00a0<br>Un = 128 x (-1/2)^n-1<br></span><span>Un = 128 x (-1/2)^n : (-1/2)<br>Un = -\u00a0256 x (-1/2)^n<br>-1 =\u00a0</span>\n-\u00a0256 x (-1/2)^n<br>(-1/2)^n = -1/-256<br>(-1/2)^n = 1/256<br>n = 8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "chandra-menabungkan-uangnya-selama-8-bulan-dengan-suku-bun-606",
            "question": "Chandra\u00a0menabungkan\u00a0uangnya selama\u00a08\u00a0bulan\u00a0dengan\u00a0suku\u00a0bunga\u00a018%\u00a0setahun.\u00a0Apabila\u00a0besar\u00a0tabungan\u00a0Chandra\u00a0Rp.\u00a05.000.000\u00a0berapa\u00a0besar\u00a0bunga\u00a0nya\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besar tabungan<br>= [tex] \\frac{n}{12} [/tex] x i x besar tabungan<br>= [tex] \\frac{8}{12} [/tex]\u00a0x\u00a0<u></u>[tex] \\frac{18}{100} [/tex] x5.000.000<br>=720000000/1200<br>=600.000<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-belah-ketupat-pqrs-di-atas-besar-sudut-p-60-drajat-dan-pa-724",
            "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dek , belah ketupat kan ada yg sisinya sama ada yg gk sama. Klo sama sih gampang dek ,, :<br>L =\u00a0 S x S = 12 x 12 = 144 cm2<br>Liat gambarnya dek, klo beda ya salah caraku ini dek..<br><br>Maaphh klo salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-lampu-yaitu-lampu-kuning-dan-lampu-biruberkedip-secara-363",
            "question": "dua buah lampu yaitu lampu kuning dan lampu biru.berkedip secara berkala.lampu kuning berkedip setiap8 detik.lampu biru berkedip setiap10 detik.kedua lampu tersebut berkedip secara bersamaan setiap berapa detik sekali?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lampu kuning 8 detik sekali<br>lampu biru 10 detik sekali<br>kpk = 8 = 2\u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010= 2 x\u00a05<br>kpk = 2\u00b3 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 40<br>jadi kedua lampu akan berkedip secara bersamaan setiap 40 detik sekali",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jarak-dari-bandung-ke-ciamis-pada-peta-8-cm-apabila-sk-991",
            "question": "Diketahui jarak dari Bandung ke Ciamis pada peta 8 cm. Apabila skala yang digunakan oleh peta 1 : 1.500.000, maka jarak Bandung dengan Ciamis yang sebenarnya adalah.... pakai cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku ksh rumusnya aja nih<br>JS = JP.S<br><br>ket : JS - jrak sbnernya<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 JP - jarak pda peta<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S - skala",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "120 km<br>caranya=<br>8/1/1.500.000=8 dikali 1.500.000= 12.000.000 cm=120 km<br>insyaallah bener<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-panjang-op28cm-dan-busur-lingkaran-pq176hitung-luas-586",
            "question": "Diketahui panjang OP=28cm dan busur lingkaran PQ=17,6.Hitung luas juring POQ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>[tex]K = 2  \\pi r\n \\\\ K = 2~x~(22/7)~x~28~cm\n \\\\ K = 176~cm\n \\\\ \n \\\\ L =  \\pi r^2\n \\\\ L = (22/7)~x~(28~cm)^2\n \\\\ L = 2464~cm^2[/tex]<span><br><br><span>[tex]Cari~sudut~POQ[/tex]<br><span>\u2220\u00a0[tex]POQ~/\\angle~1~lingkaran = panjang~PQ~/~keliling~lingkaran[/tex]<br></span><span>\u2220\u00a0[tex]POQ~/~360^\\circ = 17,6~/~176 [/tex]<br></span><span><span>\u2220\u00a0[tex]POQ = (17,6~/~176 )~x~360^\\circ[/tex]<br>\u2220\u00a0[tex]POQ = 36^\\circ[/tex]<br></span><br></span></span></span></span>[tex]Luas~Juring~POQ~/~luas~lingkaran = \\angle POQ~/ \\angle~1~lingkaran[/tex]<br><span>[tex]Luas~Juring~POQ~/~2464~cm^2 = 36^\\circ~/~360^\\circ[/tex]<br></span><span>[tex]Luas~Juring~POQ = 0,1~x~2464~cm^2[/tex]<br></span>[tex]Luas~Juring~POQ = 246,4~cm^2[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}